「能量鞋」可治腦梗半身癱瘓？ 女影星曾代言或惹官非

內地保健品市場亂象叢生，多間保健品企業先後爆出醜聞，引起輿論關注。內地傳媒近日又踢爆一款聲稱能「治療腦梗」、以「太赫茲技術」製造的「能量養生鞋」涉嫌造假，專家更直指「太赫茲波對人體無任何作用」，而該對養生鞋很可能只是一場騙局。內媒更發現內地影星劉曉慶曾代言該品牌，令她分分鐘惹上官非。
據報道，太赫茲其實是波動頻率單位之一，通常用於表示電磁波頻率。而該對「太赫茲能量鞋」，就宣稱運用了「先進的太赫茲技術」，具有「打通人體微循環、激活細胞等功效」，可治療「偏癱、腦梗等多種疾病」。有代理商更引述「買家」聲稱，「骨頭壞死的患者穿上5分鐘即可正常行走」。內媒記者翻查資料發現，不少網商平台均有售「太赫茲鞋」，且包括「赫力健」、「足密碼」、「金泰利」等品牌，價格由數百元至上千元人民幣不等。
其中有自稱「金泰利」的代理商向記者表示，該對鞋的技術已申請專利，惟記者翻查其提供的技術專利號，卻是由河南許昌太赫茲百昌科技有限公司持有，產品為一種「量子保健片」，該公司亦表明從沒生產「太赫茲鞋」。
記者隨後採訪深圳市太赫茲科技創新研究院一位專家，該專家表示，目前國內太赫茲技術的發展處於探索期，研究聚焦於如何低成本地產生高能量的太赫茲波。該專家又指，目前的研究尚未發現太赫茲波對人體有任何作用，「所謂的能量鞋很可能是打著太赫茲旗號的騙局」。
另外，內地傳媒又發現「金泰利」的銷售商曾找劉曉慶代言「太赫茲鞋」；雖然劉曉慶其後在微博發文，強調自己從沒代言「太赫茲鞋」，惟內地記者發現劉曉慶去年3月曾與該品牌簽約做代言，且有大量簽約儀式的照片為證；意味着一旦證實該產品涉及虛假宣傳，劉曉慶可能又再惹上司非。
根據內地《廣告法》，廣告代言人在廣告中對商品、服務作推薦、證明，應當依據事實，符合本法和有關法律、行政法規規定，並不得為其未使用過的商品或者未接受過的服務，而作出推薦、證明。另外，內地《消費者權益保護法》中也規定，任何團體或個人在涉及健康商品或者服務的虛假廣告，若造成消費者損害，應當與提供該商品或者服務的經營者承擔連帶責任。

不灰鞋

睇錯 "可致"

不灰鞋+1

發育發完又再大

不灰鞋按摩神經
技術有保證 !

不鞋費灰之吹力～

高D 醒D 包你high

不灰吹灰之力鞋

千年風濕好番晒

不費吹灰之力鞋

力吹費鞋之不灰